{
    "question": "Jelaskan yang dimaksud dengan serat alami dan serat sintetis dalam pembuatan ragam hias pada bahan tekstil\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>serat</strong><strong> </strong><strong>alami</strong><strong> </strong>: SERAT YANG BUKAN BUATAN ATAUPUN REKAYASA MANUSIA.</p><p></p><p><strong>serat</strong><strong> </strong><strong>sintetis</strong><strong>/</strong><strong>buatan</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>serat buatan yang dibuat sedemikian rupa dengan menggunakan teknik fisika atau kimia sehingga menghasilkan serat yang memiliki sifat fisik yang sama dengan serat alami</p><p></p><p><strong>semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong><strong></strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-karya-3-dimensi-adalah-alukisan-cat-air-bfoto-keluarga-c-604",
            "question": "Contoh karya 3 dimensi adalah a.lukisan cat air b.foto keluarga c.patung\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. patung</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>lukisan dan foto keluarga 2 dimensi</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C.patung karya 3 di mensi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pekerjaan-sehari-hari-dayang-sumbi-adalah-148",
            "question": "Pekerjaan sehari hari dayang sumbi adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>pekerjaan sehari-hari Dayang Sumbi adalah menenun kain. </p><p></p><p></p><p>Jadi jawaban dari pertanyaan di atas adalah  menenun kain </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gambar-dibawah-ini-menunjukkan-kegiatan-menggambar-model-secara-502",
            "question": "Gambar dibawah ini menunjukkan kegiatan menggambar model secara ... *\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maaf ka gk ada gambarnya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seni-budaya-kelas-viia-menampilkan-komposisi-music-yang-terbuat-684",
            "question": "Seni budaya    kelas vii.a menampilkan komposisi music yang terbuat\r\ndari kaleng cat bekas, tutup panic dan seng bekas.\r\nkomposisi music yang ditampilkan kelas vila\r\ntergolong alat music....\r\na. baru\r\nb. modern\r\nc. sederhana\r\nd. tradisional\r\nbantu kak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d.tradisional</p><p></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-bermain-angklung-agar-menghasilkan-bunyi-panjang-830",
            "question": "Bagaimana cara bermain angklung agar menghasilkan bunyi panjang? jelaskan!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>digoyang-goyang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tegak lurus dengan lantai dilihat dari segala arah. Gerakan angklung bersumbu pada pergelangan tangan kiri yang tidak bergerak. Untuk menghasilkan bunyi pendek, angklung tegak dan kendalikan dengan tangan kanan.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-macam-macam-bentuk-teater-arena-550",
            "question": "Jelaskan macam macam bentuk teater arena\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>1. Panggung Arena</p><p>Panggung arena adalah panggung yang penontonnya melingkar atau duduk mengelilingi panggung (Gb.274).</p><p></p><p>2. Panggung Proscenium</p><p>Panggung proscenium bisa juga disebut sebagai panggung bingkai karena penonton menyaksikan aksi aktor dalam lakon melalui sebuah bingkai atau lengkung proscenium (proscenium arch).</p><p></p><p>3. Thrust</p><p>Panggung thrust seperti panggung proscenium tetapi dua per tiga bagian depannya menjorok ke arah penonton.</p><p></p><p>4. Bentuk Tapak Kuda</p><p>Bentuk ruangan ini akan memantulkan gelombang bunyi secara memusat di sisi tengah ruangan, karena permukaan dinding yang berbentuk cekung.</p><p></p><p>5. Bentuk Segi Empat</p><p>Bentuk ini merupakan bentuk yang sederhana dari ruang teater.</p><p></p><p>6. Bentuk Kipas (melingkar)</p><p>Bentuk kipas menjadikan ruang penonton melingkari panggung pertunjukkan.</p><p></p><p>7. Auditorium</p><p>Panggung pertunjukkan berada ditengah, dengan auditorium terletak mengelilingi panggung pertunjukkan.</p><p></p><p>8. Panggung Terbuka</p><p>      Ruang utama berada dan ruang penonton terletak saling berhadapan.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tarian-pada-awalnya-adalah-tarian-yang-berfungsi-untuk-166",
            "question": "Tarian pada awalnya adalah tarian yang berfungsi untuk\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Tari Pakarena pada awalnya berfungsi sebagai</p><p></p><p>Halilintar Latif dalam Shaifuddin Bahrum (2011) mengemukakan bahwa asal tari Pakarena bermula dari tarian istana yang bernama sere jaga yang berfungsi sebagai bagian upacara ritual khususnya pada ritual sebelum menanam padi dan usai menanam padi.</p><p></p><h2>Semoga Bermanfaat Ya</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "a-plastik-c-kulit-jeruk-b-kapas-d-kaca-3-alat-music-ritmis-a-554",
            "question": "A. plastik    c. kulit jeruk\r\nb. kapas\r\nd. kaca\r\n3. Alat music ritmis adalah alat alat music yang memiliki fungsi memain\r\na. rangkaian lagu\r\nc. notasi lagu\r\nb. ketukan atau hitungan\r\nd. iringan lagu\r\n4. Kolintang adalah alat music yang cara membunyikan nya di.......\r\na. pukul\r\nc. petik\r\nb. gesek\r\nd. tiup\r\n5. Menyanyi secara unison merupakan cara bernyanyi secara berkelor\r\na. satu\r\nC. empat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3 a</p><p>4 c</p><p>5 c maaf kalo salah..... </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahan-lunak-seperti-lempung-dapat-untuk-membuat-patung-karna-memi-882",
            "question": "Bahan lunak seperti lempung dapat untuk membuat patung karna memiliki ciri",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sulit menyerap air dan cenderung bersifat lengket</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tujuan-dibentuknya-kepanitiaan-dalam-pementasan-teater-455",
            "question": "Apa tujuan dibentuknya kepanitiaan dalam pementasan teater\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tujuan pembentukan panitia adalah agar dalam kegiatan terdapat organisasi yang dapat mengkoordinasikan pagelaran dengan efektif dan efisien.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}